『薪火post』BNO 續期資訊(79) 頭先錯版，先睇DOC再問問題

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。
35. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

多謝巴打們
舊年睇份你地份野續翻

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

咁快又一個POST

可以sar睇吓英國記錄，如果無bno，要等平權，睇吓當時會否重新開放登記俾合資格人士。

平權+開曬畀當年領土入面所有人都可以申請先得
priority極之低

寫錯層樓請寫信解釋，並交出正確地址證明！放心，PE睇重個地址證明多過申請人入咗乜。我經驗係，我地址同地址證明有少少唔同，最終根據地址證明個寫法DHL返嚟。

上個POST
25/5 23:08 - 28/5 14:19
新記錄

想問埋同屋企人一齊申請係米可以同一個任寄過去唔洗分開嫁

撳錯符號

睇DOC

有咩比咩

頭POST個常見問題改緊
因為都冇人會睇完先問問題

幾多號DOC RECEIVED

由於CCP Virus全球爆發影響
HMPO簽收咗件十四日後先UPDATE
HMPO已經開始運作
你的申請可能兩到三個月先收到新護照

HK POST寄咗既空郵郵件但之後個暫停左既，會轉做平郵(船運)寄
但無英國
未上機可以打去郵局話要求退件

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS

3

係，4月5月果d要慢慢等下

近一兩日又有續證rush
之後隨時要等4個月

1 想問下有無人試過唔寄出世紙正本 寄copy都成功
2 有無人試過寄失文件? DHL係咪最好
3. "26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期) 可以" 即係唔copy都得?

fedex總海關申報值點填

頂置
#27

是但

1. 後果自負
2. HMPO用DHL寄比你
3. 寄正本就唔洗寄COPY 反之而言

1 純粹想知有無先例
2 都係純粹想知有無人寄失過

全家都有bno但無人副簽到

1. 我係，但唔得你都係要正本

國安法令我成功的起心肝去續

寫信解釋

肯你本係BNO

寫信解釋你比咗啲咩HMPO

要出世紙副本果啲巴絲去入境處申請過張副本好過啦

居然唔係希魔巴打開新post

1 由於有沒收正本情況，建議有錢就出核證副本，無錢就清晰底面彩影俾佢。佢有權要再補正本。

2 有不過唔多，大型速遞寄失率極低，DHL係最貴！

3 如果你唔怕無護照用，唔怕可能寄失，唔怕佢都可能被人剪埋角，可以俾正本。不過無人知等待期間，有無突然離港嘅需要。

唔喺電腦前面

比巴絲參考一下

1月尾申請
2月中收到文件
2月尾approved
3月頭收到

Lm

乜睇唔到份doc咩，瘋狂有人sd request Access

咩米

咩事

幾時嘅事
依家好似已經超過100人睇緊份doc，連tool bar都唔show 出黎

同時睇緊

真係好痴線

係咪太多人睇會入唔到？ 洗唔洗整多份分流？

邊間寄件好？唔計郵政？fedex定dhl

無乜所謂，DHL最貴之嘛。

我諗唔使住，應該都唔會維持好耐

86+

呢2-3個POST見返好多舊人巴打

我改DOC
頭POST常見問題入曬DOC
再搵幾條放頭POST算
因為都冇人睇

由於CCP Virus全球爆發影響
HMPO簽收咗件十四日後先UPDATE
HMPO已經開始運作
你的申請可能兩到三個月先收到新護照

HK POST寄咗既空郵郵件但之後個暫停左既，會轉做平郵(船運)寄
但無英國
未上機可以打去郵局話要求退件

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline
DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

頂置
#78
UPDATE咗 DHL / FEDEX / TNT EXPRESS / UPS hotline

父母結婚證書係中文要translate但搵唔到人certify可以點?

我同佢講話無算

份doc有人數登入限制？

我改到DOC

交唔到請寫信解釋

其實搵未有icpa牌的Accountant同事certify得唔得?
我身邊嘅朋友個個出嚟做野唔夠一年

我係寄彩色color copy過去批咗呀

有條低能問題
想問寄去果個地址
包埋PEX果10digit
號媽
寄courier時當埋地址定係當佢係contact name?

報左lost 3 日 仲未有回覆

唔係叫你照apply去咩

未有 reference number

下下過百人隨時hang機

有生意都唔做？

如果報失咗又收到email有ref no., 係咪代表曾經有過bno? 另外都有send email比hmpo但仲等緊覆
睇咗doc但搵唔到

門市係...
要派籌

全部都換bno?

課金啦

呢間旺角黎？

係

有無人試過因為身份證多咗個英文名去整登記事項證明書?
約莫幾耐會有？

英國(香港)

預約咗了
海鮮價 今日要$224
fedex priority

1. 首選：完全跟從指引做
2. 次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明
嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）
3. 再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊
list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。
4. 再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔
跟一定唔得）
5. 再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺
失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。
6. 再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅
工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一
定唔得）
7. 再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list
有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。
8. 再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返
嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟
一定唔得）
我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，
但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。
但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該
相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副
署人？
我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選
級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

15年睇呢個 post 續
講真個系統變咗咁多，而家你問我點續我都唔肯定有追 post 但都係潛水多

估唔到幾個鐘又多幾版

見到個timeline值得恭喜

新post留名

HMPO 你個代號

有舊BNO

身份證大法呀

Certify 同翻譯兩回事嚟！

無牌就唔可以叫會計師喎，你問佢香港咩情況之下可以自稱會計師？公會對非正式會員但自稱會計師嘅態度嚴肅，成日告人！

民政署宣誓

你要安全可以等SAR
都可以直接比錢
後果自負

免費

有無template 可以點寫？

登記事項證明書有試過唔得

DOC有

咁我乖乖地宣誓

搵到，頭先柒咗

絲打介唔介意講下等左幾耐先報失到

搵到你個RECORD就快

有冇人有彈要interview果句?
其實係咪唔洗理果句野,
就咁寄齊文件過去就得?
見doc冇提及

1日就收到個email

我都係幾年前續左，而家要幫人搞，玩法變左好多？

我都想知 如果無bno既 應該唔會有ref no.?

即係有bno嘅意思？

唔駛理啦都未有人INTERVIEW過

冇曾經有過bno唔會有ref no

lm

May need to have an interview是指需要副署。

如有面見，請欣然赴約，並返嚟報告，因為將會係第一次！全薪火POST都會注視你嘅報導！

BTW呢度咁多次出呢句，至今未有面見！

叫左朋友副簽，但個postal code 入乜都唔得可以點做

其實我覺得最煩都係好耐冇續重新續翻，如果正常續應該唔難
講真識睇英文嘅就咁對住個系統都續到，如果我宜家先續翻嘅話自己落手落腳填一次應該都冇問題

網上副簽？

係啊，好似而家剩係可以網上搞？

thx bro,
準備文件先

use paperform

FEDEX 聽日如安排到取件，仲趕得切6月1日嘅飛機，大家齊嘢就快啦

RTHK's The Pulse 現正直播。

With us tonight in studio is last governor Chris Patten.

0319批左

岩岩SEND左email俾我有資格續bno好感動
但本證已經唔見左，漫長既補領續證之路來了

3月18 佛系等待

Sunday Express單野一出就知會出事

我個friend有英藉，唔知點解都幫唔到我副簽，話not meet the criteria to confirm my identity

如佢住英國 網上填form時入佢個email
passport office會網上問返佢問題
好快過到關喎

Stuart Lau
@stuartlauscmp
·
3時間
Two influential European business lobby groups have spoken out against China’s national security law on Hong Kong, which has just been endorsed by China’s ceremonial legislature. Germany is now under pressure to act, ahead of the EU foreign ministers’ meeting tomorrow. Thread:

兩大歐洲商會 反對香港國安法

未搞宣誓

而家難度高左咁多既⋯

周庭 Agnes Chow Ting
23分鐘 ·
【日本政府的強烈表態】

今天下午，日本外務省傳召中國大使，直接向中國表達有關國安法的「深切憂慮」。日本外務省表示，香港在一國兩制下，維持自由開放和民主發展相當重要。

這次直接傳召中國大使會面，在日本相當罕見，應是日本政府在歷史上就香港問題最強烈的一次表態。

直接傳召中國大使會面

多人續

其實齊件基本上唔難
係多人一齊又武肺
啲人又唔睇doc

都話課金咯！中咗獎仲喊乜鬼呢？你究竟明唔明封信講咩？使唔使搵人專業翻譯？

Your passport has been cancelled ！返去搵返你英文老師，叫佢幫你解，順便叫佢幫你副署！

只有英國當地住，而地址於hmpo有記錄先可以online 副署！轉paper form啦。

佢係咪英國續證先？一般香港人於當地如果無續過證，無當地地址記錄，係做唔到online！有續個地址仲要對應當年嗰個先機會大。

上年搵個渣特衰既朋友副簽都得，今年係咪會唔冇咁易呢

轉咗新系統，仲簡單過之前！文件最重要係本舊bno，副署就真係要開口搵人，唔搵唔知揸外國護照朋友多！

越近期，多咗特衰彈，可能孟晚舟搞臭咗特衰了！

易果時你唔續?

我搵唔到其他人 搵左個特區嘅幫手簽

應該定期續就最簡單，大家以後記住續落去喇。

國籍先行

如果佢係專業，成功機會大啲。

U.S. Consulate General Hong Kong and Macau
剛剛 ·
JUST IN: Joint statement on Hong Kong released by the Governments of the United States of America, Australia, Canada, and the United Kingdom.

副簽嘅人係咪一定要英國公民？
香港人有BNO得唔得？

BNO全名

想問下如果我老豆老母係支國結婚 得張支國結婚證書

上面全中文一粒英文字都冇既 連名都係得中文冇英文

應唔應該照寄去好 定係 唔寄就咁寫信解釋算

請問宜家封面係紅色定藍色
有本紅色仲有兩年過期 幾鍾意佢新藍色

寫信解釋算

藍色

交唔到就寫信解釋囉

有煩少樣恭喜

人多就自然耐㗎啦
不過睇怕有排都唔會人少

咩樹？

依家隨機派，清緊存貨，你咪到期時搞囉，應該肯定藍色啦。

doc咪有寫

寫信要手寫定係print出來都ok?

咁我真係好好彩

我今日都攪咗
7:00落order 8:00就嚟到屋企取件，好快

咁都要問

梗係紅色好啦
咪同特區撞色呀

謝

唔該你啦

其實佢地d親戚係點計？
有小小血緣關係都唔得？
例如表姨啊嗰d

唔該巴打

而家申請緊
佢所需要既文件其實都好撚柒多....
但好多文件都係中文
係咪照send過去俾佢地睇 ?

有無失敗嘅例子分享下

啱啱申請左有啲擔心

你冇英國國籍先會失敗

補充下
因為係幫老豆搞
如果個申請人係老豆，個副簽係老母個表妹
咁佢地計唔計親戚？係咪捉得咁嚴？

你指簽identity張form無搵到英國國籍嘅人簽？

冇都冇解

點解咁直接嘅說話你可以諗到咁多字出黎

除非你無英國國籍否則你無可能會失敗

會唔會易明啲？

屌個個入黎嘅都唔知有乜撚好驚，船尾驚鬼船頭驚賊

有幾多？中文要專業翻譯，佢哋唔識中文嘅！交唔到嘅嘢寫信解釋。

只有自動放棄嘅申請人，同埋無登記過bno嘅人。

咁都唔係親戚？

理解錯左

有冇人個application issuing authority 㩒錯左 （本身應該㩒other)

幫老豆老母續，因為唔想有任何錯資料既延誤，所以想問清楚副簽人資格:

英聯邦公民：..........薩摩亞、塞舌爾、塞拉利昂、新加坡、所羅門群島

老母朋友攞新加坡passport 係咪姐係可以幫佢簽？

擺係首頁啦

你個名

小事

完

按錯咪寫信解釋返

想問揸bno的人可唔可以幫人副簽

我好似禁錯 諗住照寄
但係咪要寫信咁認真

可以

可以
不過要交one more thing

11歲先攞身份證，等平權有無機。

Bno唔係英國護照咩？

你邊度睇到唔可以

身邊d人個個都有 bno得我冇

唔該巴絲

係咪佢朋友本Passport copy?

咁真係有排解釋
勁多野冇得補
d歷史文物都唔知點搵
而且仲要全中文

想問下如果副簽個個拎過bno但過期冇續咁可唔可以做副簽

最好唔好

【港版國安法】英外相︰若不停止立法 考慮延長BNO持有人留英期限

BNO嘅手足們準備接受大軍衝擊

Dominic Raab 親自講

留英期限..

有咩用？
6 個月加到12個月，分別大嗎？

50年得唔得

有fd家中兩老都聲稱無apply過
有fd身份證首簽都係97/7後

兩個都sd email去HMPO問 結果發現有拎過BNO嘅

唔使錢即管sd email去啦

有fd身份證首簽都係97/7後
97出世

最近D地址證明得區選封書 仲要中文地址 中文名 請問有冇問題
都仲有封中銀信用卡寄黎既信 話我未確認信用卡

暫時睇係

1. 6 個月變做 12個月
2. 唔可以做嘢變可以做嘢
3. 唔可以續期變可以續期

一步一步黎啦，呢啲野急唔黎

2. 唔可以做嘢變可以做嘢 - 好似不嬲都可以做野，只要有公司幫你申請visa
3. 唔可以續期變可以續期 - 即係12個月後可以再逗留？

英文名+地址

如果我無理解錯佢嘅意思，假設依家實行呢個plan，你係即刻買機票去英國，落地嗰下就即刻搵得工做嘢，唔使再申請working visa 喎。

你本身依家嘅180日係無得續期架嘛，夠期就要離開。（先唔計依家疫情關係特別滯留)

AIA強姦金 結算單OK?

一係去民政署宣誓

持有效英國護照先得

中文人哋點睇得明？

字面理解係
1. 6個月限制取消
2. 可以申請visa做嘢，每12個月做一次，將來可以申請citizenship

1應該係改成無限期，因為佢用”remove limit”呢個字

諗住寄中銀信用卡封信過去 有中英文名+中英地址

老實講，呢堆做法叫做可以即時做到，而且放寬個做法唔複雜，亦無須處理居留權呢個核心問題，聰明做法。但同平權其實仲爭好遠，但起碼進步咗。

各位乖啦，唔睇 doc 都追 post 啦，好多問題喺呢兩、三個 post 不停重複呀

睇doc

暫時計劃一齊喺香港搵多10年$?

你真係好天真好樂觀咁喎

如果冇父母證明寫信解釋得唔得，
屋企藍絲唔俾我
整係搵到佢地既結婚證書
佢地既出世紙真係搵唔到。。。

我覺得應該pin咗叫人睇doc
而唔係提人要等耐咗（個個申請嘅時候應該睇到提醒㗎啦）

次要文件無就寫信解釋，最重要係本舊bno！

中銀

一張紙寫解釋點解沒咁多樣文件
定要一份文件一張咁去解釋

一封信寫曬冇咩

學生時用落 冇cut 我知呢個時候會比人笑仲撐共 人懶係咁

HMPO呢個時候信中銀
落民政署宣誓喇

你可以使用香港郵政的空郵掛號信件／特快專遞Speedpost或使用速遞公司將上述所有準備好的文件郵遞或速遞至HMPO，郵遞費用因速度而有異，選擇那一種途徑郵遞或速遞可視乎你的需要決定，豐儉由人。

想問用DHL係咪最快但最貴?

可能係

你兩封夾埋一齊寄咪得

DON'T PLAY 9 HMPO LA

我之前都係夾埋兩封寄
再同佢講一封係政府信，得中文地址
另一封銀行信有曬中英文地址
佢話佢哋會對

你封信中銀黎

但係畀你無限期逗留但係做嘢要申請visa本身係自相矛盾

惟有再睇下佢之後嘅詳情係點，雖然依家佢只係威脅實施，但係基於中國唔會收手，所以基本上都係事在必行。

本身6個月都唔係指做嘢㗎啦
我諗係當避難咁俾人喺嗰邊住但就無citizenship
要citizenship就要做幾年嘢

香港郵政的空郵掛號信件／特快專遞Speedpost

停咗個幾月啦喎！

跟美國大佬 做下樣者。
日支關係呢幾年咁好

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'
想問咩情況下出世紙會無'Established'依隻字?
老豆老母係我出世時係永久性居民係咪基本上就有

老豆老母係你出世時其中一方係永久性居民係咪基本上就有

無'Established'姐係老豆老母係你出世時雙方都不是永久性居民

thx 老豆老母係香港出世長大的

最貴，其他都一樣快！

其實嗰邊無乜人返工，講明機會留俾緊急嘅，要咁快嚟做乜？咪又等幾個月批！

平日深夜仲有80人

77+

父母係難民，所生子女無香港永居權。

五六十年代出世嘅人有無得用類似身份證大法check有無拎過BNO?

直接平權應該冇希望
但係叫佢放寬到兩年甚至三年working visa會唔會好啲?
每年續真係好冇安全感

點會無希望，啲議員都覺得仲可以做多啲，唔好見啲進展唔係如你所願就放負

平權只係代表英國願意洗濕個頭行出黎對抗中國。連平權都唔肯做扭扭擰擰咁，代表英國仲係未撚訓醒。

同場加映

Sor
我見英國政府話係a pathway to citizenship先話冇可能啫
希望國會夠多人支持平權

局勢成日變
咪奢望一步到位
慢慢嚟啦

14年一直覺得甘三條出現之日，就係英國肯平權之時
如果到今日佢都唔肯平，以後你更加唔洗諗

搵清楚冇剪角個本未？
搵完都係冇既話 直接報lost

副簽問題
佢點知副簽人同我識左超過2年？
親戚都話有機會查得到
指定國籍，英聯邦公民即係澳洲都得？

想搵個有澳洲passport嘅fd簽

你掉返諗佢會唔會check 到？

民政署宣誓 聲明同誓詞係咪唔同？話身份證加名問題做聲明就夠 (DOC咁寫)？

Report 左lost 一星期都冇任何回音
冇叫我contact佢地 冇reference no
係咪繼續等

你有道理
但睇左置頂都係得dhl揀

又真係完全唔識一個可以做到副簽
係咪玩完

fedex囉

澳洲得

咁寫喎：
建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS

後面三間你睇唔到？

唔搵唔知揸外國護照朋友多，搵吓先啦！朋友定義不限相熟嗰啲。

無朋友
好多藍既絕晒交

無錯，藍絲最鍾意揸外國護照！

但你一開頭就定義咗無朋友，就永遠唔會知道嗰班隨時幫手嘅朋友喺身邊，佢哋亦唔會知道你需要幫手！

睇doc再了解邊啲人可以幫手簽，同有咩方案可以做！留意副署呢一項，有越嚟越收緊之象。總之風險自決啦。

最想要可以傳比下代同重新開放申請喱兩樣，最幫到年輕人，起碼叫有得揀

比居留權你你自己都要唔靠政府生活到先得，似係依家英國政府取態

完全同意，英國暫時做法，就係我放寬條件俾你過嚟，但你要生存到有貢獻，就有機會俾個居留權你！做法係簡單，唔觸及法制核心，但其實無平過權！重新登記同繼承起碼一代，係最應該盡快做，真係最幫到前線班年輕人！自動居留權呢樣，可能係去到終極平權嗰日先有。

只有平權同重新開放申請幫到下一代
但英方似乎兩樣都無意咁做

report lost佢地應該唔會處理住先架喇
你直接apply啦

因為涉及聯合聲明呢塊擋戰牌！

一掂到肉部分梗係和稀泥，未到最後，英國都唔違反聲明內容先，當然要唔違反但又平到權，就睇佢哋政治智慧了，非不能也實不為也！不過依家確係最好時機推動平權，盡力做得幾多！

想問下住址証明既一年內係成個2020年定係由申請日期之後計一年?

想請問下bno副簽係咪print左落黎簽完再連身分證、護照影印本個d一齊寄返英國？如果我搵我表姐夫（手持美國護照，係公務員）係咪除左簽副簽份document，只要影印埋佢既美國護照個人資料個頁就可以？另外可唔可以叫佢print落黎簽完再scan返俾我，我係香港print返落黎再寄返英國，因為佢本人唔係香港求指點迷津

以officier開始攪你個case睇你嘅文件嗰日起計12個月之內

咁我即係比申請日期之後既住址証明就得

對97/03

屋企人係上面圖果本野，好似係BDTC
我細個幾歲有出過國，呢排用身份證大法SEND去問
覆我有BNO....咁奇怪既
其實我想屋企人都有BNO，
但件事就算屋企人係BDTC，自己都可以係BNO

打開睇國藉寫咩
同埋你有無BNO的確同父母係咪BNO無必然關係

正常 當first adult passport

今晚先拎到老母果本睇
印象中係寫HONG KONG
如果唔知身份證大法，SEND EMAIL去問真係MISS左個續領機會

封面有Hong kong嘅話無論紅藍都一定係bdtc

呢塊擋箭牌空心架喎，Lord Goldsmith QC 同 Laurie Fransman QC 已經講明平權不違中英聯合聲明。英國政府已經唔可以再用平權係違反中英聯合聲明嘅個說法。

可能入境處喺你細個嗰時去旅行屋企人幫你申請護照時
同你屋企人講bno有效期長啲就幫你整左bno
屋企人已經有bdtc去旅行就帶特登再去搞bno？

我問過老母應該係同時間搞
無就唔明點解佢係bdtc,我就bno
除非好似你咁講入境處職員只係幫我整左bno
我老母都係土生土長香港人

用FEDEX寄依家230蚊搞掂

係 已經證實咗

講真無油水點會俾班難民免費平權過去
我唔係放負，只係心知現今世界都係現實主義

for 準備寄FedEx既人

要速遞你嘅護照續領申請去英國嗎？

我哋係FedEx銷售團隊，只需按以下連結或掃描附有的 QR code，並輸入所需資料，我哋會馬上提供簡單的寄件教學，運費更可低至港幣$230*，讓你既輕鬆又放心!

如閣下不欲再透過WhatsApp接收FedEx嘅推廣資訊，可電郵至 hkppe@fedex.com (需註明閣下的電話號碼)

* 受條款及細則約束

話完全關油水事我又唔信 英國淨係對香港人「特別唔同」

呢個 po 又開始熱鬧起黎

DHL 速遞幾錢到？

情意結同責任上咁解

可以，英國有咩事會搵你問相關人士問題

？

其實依家申請要等幾耐

根據連登成功人士，收到文件至少10個禮拜

而家話bno 待遇有變唔知會唔會仲耐

香港人本身自帶油水啦，你試下如果香港嘅經濟係津巴布偉級數嘅，邊度有人同你講平權，難民都唔畀你呀

係BNO既世界：每遲一秒收到文件，就會有一個星期既延遲

我想問需唔需要出世紙？
我見佢指引無寫但係上面啲巴打又話要

個個人要交既都唔同啊

你睇邊份指引？你睇畀完錢之後佢畀你睇嗰份先準

想問下如果佢無要求提供副簽，同岀世紙，係咪唔使理佢?

如果佢無要求當然唔使理，特別係副署，系統判定你唔使副署嘅話，佢連form都唔畀你，想簽都無得簽

呢個係official?

我朋友有舊嗰本, 過咗10年期, 續領仲要唔要副簽?

現實係寧願幫在港尼泊爾人

10年應該唔洗
2010年佢應該仲有record

但都要跟system出唔出副簽紙比你

過期十年即係2000年簽發？咁要嘅機會好大。但使唔使係系統同做你case嘅職員決定

英國係硬食，邊個寧願幫？啹喀兵咪又係打輸官司先畀，佢有得揀咩？
依家佢出個垃圾plan一樣，都係硬食，焗畀嘅

真係驚就不如試下申請核證副本

可以俾連結副署人下載，簽完scan俾你列印出嚟，連其他要求文件一齊寄，非英/愛護照副署人要俾佢護照資料頁！

但表姊夫都係你親戚喎！

有冇人知

申請日之前呀

但唔係直屬的，係咪都唔可以？我之前睇post見人話可以

姐係如果我係2020年5月申請，俾4月份既就ok?

其實任何親屬都唔得過到關只係佢哋無check

上面係bdtc！你sar有bno但未見過，即係你有另一本bno收埋咗、唔見咗.......

好 咁寄今年年頭個d穩陣d

SAR係搵個人於hmpo內個國籍記錄，有就有係就係，唔含糊。當年有無登記，最清楚係父母或佢哋自己。

呢度出現，其中之一都係想嗰啲可能有機會有bno身份嘅，確立自己國籍。後來發現，有啲人有bc身份添。

照試下，以朋友身份，但使唔使prove識左2年呢樣野？以家仲使唔使係照片後寫句野？

又要再講多次

喱度有好多中華大膠/失憶/唔清唔楚嘅父母同仔女講無申請過，甚至有人比父母燒咗本BNO

想清楚知道有無就SAR，唔洗錢又唔做，喱度無人幫到你

問父母唔準，問我地都係比意見，不如問英國政府拎record

依家要副簽有張form，照form填

個龍門任搬啫，講咗咁多年，無人出嚟澄清嘅？依家香港局勢變化咗，又有咁多演繹？實際行動，立法程序去到邊？

講真依家話唔違反，咪證明一向以嚟非不能也！

不過我同意呢一刻嚟講，真係見到有進步，起碼啲mp推動緊，更多官員出口術支持，首相表埋態，前景係樂觀嘅，但個路線圖仍未清晰，大家仍要一齊推動佢，各自努力啦！

你無護照，第一本就做咗bno，佢哋有，以為到期搞續bdtc！而唔係新登記bno！又或者其實佢哋有，不過唔見咗.....

97前無人叫自己bno/bdtc/cukc，只叫英籍，英文British！未必識分國籍咁多含意，依家成日叫自己bno其實匪語化咗，不自覺地矮化自己British個身份。

其實當年入境處職員好好嘅，你申請時會提醒埋，續bdtc去到30/6/97，要保持英籍要申請bno！

唔得，因為你續咗本新嘅，舊個本佢會幫你剪角，所以麻煩寄埋舊bno正本

要比佢剪角點可以寄彩印本放心，完成後 佢會用第二份件寄返本剪咗角既舊bno比你

唔得，BNO要比佢地剪角cancel

其實有報告$207，仲平多$20幾，佢加咗價？定仲有其他優惠加落去。

想請教大家依排係咪都寄Dhl或fedex? 因為郵局依排無空郵

都唔係！因為佢哋唔係先嚟先做，因為申請過多，所以但求就手！所以有機會無了期！依家疫情返唔齊工，香港人係咁衝，爆晒煲了！只可以講，無論今日搞定聽日搞，佢都無辦法做到以前6-8星期，依家係無期，佢返齊工先預計到大約幾時批到。

我係寄FedEx,幾日收到

每個人背景唔同，唔好同人比較，佢要乜就俾乜，交唔到請寫信解釋。

你要理，理佢俾嘅嗰份清單，執齊俾佢！要乜俾乜，無就寫信解釋，無需交無謂嘢。

課金之後就知道，係咪好期待呢

人哋當年代英國人當兵，真正忠心耿耿，無功都有勞！

如果係真就好

咁香港值頭幫過英國搵唔少添 嚴格上講大家都有貢獻
兩邊都理應有

有血緣同無血緣嘅親戚都唔得，你睇清楚英文點寫！人哋係講誠信兩個字。

至於你點理解，在乎你個人，你如果心目中有既定答案，就無需問人去肯定答案！

風險自決啦

記得SAR埋父母，included child無自己記錄。

想問passport張相係咪網上pass到就理論上冇問題？

係呀，當年係齊齊合作搵錢，唔同依家，上面啲人嚟香港食埋你！

英國人縮骨囉，點解要平權平權平權！就係明明以前一視同仁，後來又分成bdtc，97後bno連公民都唔係！

係呀，總言之PE睇你份申請果日嘅一年內

好似想放寬renew手續

依家嘅官方消息只係放寬逗留限制。

係就最好啦，續證其實好簡單，有舊證都將啲要求好似lost case咁搞，簡單直接。

見到D人自己係咪holder都唔知要俾錢check就灰
有fd俾左錢後發現自己非holder
我幫佢countersign

下，有身份證大法同SAR check，仲乜唔肯定嘅情況就直接去馬

可惜佢係前任，但係正正佢唔係現任先可以暢所欲言
彭黛玲依家係閣員要行集體負責，唔可以公開講自己想點

唔知身分證大法點失敗
但佢阿哥係holder所以想搏一搏

結果呢班人要同英國政府對簿公堂贏咗先拎返BC

慣性唔迫都唔做嘢

係就係，SAR最簡單直接！

好似香港非華人英籍人士咁，唔推就唔郁，當睇唔到。要逼埋身先俾返bc人！咁香港人又唔爭氣，唔係送中，續證都係嗰十幾萬人

申請果陣要填父母資料，佢問父母出生時國藉係咩，係咪應該都係填British，定係Hong Kong?

感謝

香港到呢一刻，從未係一個國家

所以係British ?定係寫BNO 但係佢地出世果陣又未有BNO依個講法

British is British

如果去台灣，之前用過特區護照，依家想轉返用BNO可以點做

係咪有record會唔比入境？

明白，唔該巴打

你bc先會轉國籍，以後用英國人身份。bno同特衰一樣視為港人，國籍其實係ROC。

Doc有講兩本護照出入台灣個情況。

唔會

仆佢個街我有舊bno無剪角
但都仲要副簽
但我偏偏無朋友簽到
有個d又有血緣關係

幫老豆申請 要佢出世紙 但屋企真係冇 可以點做

永遠都係寫hksar

你老豆你香港出世定支國出世先？

97年3月

你要有份嘢比民政署知宣啲咩

on9台灣IO寫你係乜國籍你幾時有得揀？

台灣無國籍你寫，網簽其實當你僑胞。

仲有，呢個世界上無一個國籍叫Hong Kong，不過寫呢個我都算。

HKSAR呢啲不倫不類嘅嘢都寫得出，都痴鳩線

如果你唔鍾意寫你嘅國籍叫British ，咁你填咗佢算，咪哂時間renew

過期太耐咪要副署囉，同有無剪角無關！睇doc了解清楚自己副署呢項可以點做啦。唔搵唔知搵外國護照朋友多，朋友定義亦唔係只有相熟嘅。

去美國咪填香港囉 不嬲都係
遲D 唔知啦

分享個人做法啫
填過十幾份入境
做過幾個國家簽證
次次都係寫hksar

imean用特區入境

以後轉返做用BN(O)就改返手啦

有咪簽
無你就寫信解釋
通常都無問題

幫緊女朋友搞 琴晚報lost後大約幾時有ref no

等吓喇

咁係用聲明定誓詞張form

原來係咁
果陣得幾歲唔識野
到最近查返先一舊雲

咁多人拎咗
搵個朋友副簽唔難丫

DOC果張

香港出世呀 老豆老母都係香港出世架

好耐冇入薪火post 原來走咗過嚟呢邊
想問近排做SAR 喺咪耐咗？上年八月做好似三個禮拜到就覆email
兩老想續但係唔記得自己拎BDTC定BNO

去入境處補領

家母太耐無續，當第一次申請BNO，要比佢父母資料，但佢父母已經仙遊曬，而且佢基本上唔知佢母親既任何資料（無任何佢母親出生日期國藉，基本上得個名），佢父親就淨係得張身份證，淨係show出生年份，無月份無日期無出生國藉

依啲case點搞

問題又開始loop

明白,原本以為佢地成年後無續續翻都會好易,點知同我自己一樣要咁多資料

答唔知

都係易，只不過好似問幾代，又要幾代文件咁！其實最緊要文件，係舊bno，交唔到嘅文件寫信解釋。

請問依家最快係咪直接踩上去DHL or FedEx 既寄件中心寄最好 聽聞郵局得平郵？

你都噏得曬3間出嚟唔自己做吓功課？

我老豆聽蕭若元鳩up
條燒山youtube一句
「你只要係23歲以上，你就有BNO，起香港出世」

我老豆發晒爛渣要我去申請
但係我睇過第一頁個google docs
我全家都冇申請過，應該冇得領，而且唔符合第33點
定係我old news咗

想問下有冇權威中文sources可以想畀我老豆睇
我而家房門被佢撞緊

身份證大法

No
唔符合第33點

唯有等平權

其實我唔係要BNO
我係想房門唔好再畀人撞
而家bang bang聲
條仆街好撚想我有BNO靠我去英國

有冇比燒山條仆街大嘅權威sources

我唔想報狗呀

Send sar 問下英國之後同佢講英國都話你無

佢唔識睇英文
英文佢唔受架

就係啲文件麻煩,上一代都還好,上兩代啲人連自己幾時出世都唔清楚,大陸走難落黎又無香港出世文件

咪答無、唔知，入系統解釋返，文件無就寫信。人都死咗咪照講囉，可能從中可能發現自己更多身世，得著嚟。

唉我老豆終於停
蕭若元條仆街講嘢唔撚經大腦

如果未申請過BNO
但 97 年6月30日 前出世
係咪都冇得整

利申 自己續咗 幫人問

現階段冇...

果然我老豆係流氓
有中英聯合聲明睇都要死拗
話英國佬政策變咗
我問佢reference呢?條文呢?新聞呢?
佢答蕭若元嗰句囉

多謝各位覆過我嘅巴打

勁...咁都搵到

咁叫佢自己問燒山啦

SAR係最後希望，有就有無就無。

你話當年做晒宣傳，全世界都知，有人排隊打交上晒電視，佢都唔幫你搞，依家話要續？搵到本嘢出嚟咪有囉！你問返佢當年做乜唔幫你登記！

反客為主就岩

想問下如果阿媽以前攞身份證個陣，比職員問佢英文名寫唔寫落去身份證，咁佢寫左落去啦
頭先幫佢report lost bno個陣我照打埋
係咪有機會check唔到？

上次換智能身份證嘅時候先加嘅個英文名？

頭先就去咗屌柒佢
正撚樣嚟
當年嗰少少錢都唔畀

當年登記bno用邊個名先？如果登記時有就要有，無就無，唔係未必搵得返。

咁續法年尾會有幾多valid holder

想問大家去開邊間寄d 文件出去
係唔係公文袋寫地址就ok
利申第一次寄海外件

問一吓，有冇人有網頁俾人幫手countersign個畫面嘅截圖？

上年係前年一倍

而家都係DHL FEDEX 果啲
你去到就有指定信封俾你入你份件

口交部

唔好係又SAR
唔係SAR喇
到玩壞咗SAR要收錢你就大鑊

ONLINE COUNTER SIGN應該冇

我都係, d問題仲難答過自己, 問完阿公阿婆就問埋太公太婆, 清朝人黎點知咁多
都係一封信解釋晒算, 有出世紙有BNO都話唔批的話咁都無計

蕭若元講嘢可以信嘅咩

講真咁耐冇續係麻煩啲，煩完今次以後記得準時續

SAR左係咪起碼都要等一星期先覆？

想用正苦信做地均證明,但係封信係中文既用唔用得
想轉用銀行但佢又無話比,但銀行信又無可能唔當係

搵到你啲資料就會覆
等吓喇

姐係英文名+英文地址但其他中文都得啦?

唔得會叫你寄過

其實你哋通常預幾早準備續

收錢都無辦法，當有人身份證大法唔中，但sar發現有bno嘅時候，到時要俾錢都抵。如果唔係之前有啲咁case，都無謂叫人sar啦。

問清楚左喇，佢話以前本BNO有埋佢個英文名，唔該

岩岩覆左要我提供證明文件了

#5

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

生日

23/3

97年6月30日前出世可以9月定12月之前攞都得

要你提供咩文件？

身分證或者護照證明自己身份

佢俾結果時，返嚟報告吓結果同時程，比大家參考下，祝你成功。

passport 通常都係早半年就可以續，好似係

其實個個都係分析
點可能全部準

confirm your identity 就係副簽?

好

估唔到ROUND two 已經要寫信解釋

請問當填完doc入面第9條‘係邊度出生’，
就skip左第10條‘問我國籍係咩’，真接話我passport太舊，係咪繼續申請。
請問咁兩正唔正常？

照去就得

感謝！

系統不斷更新，可能同doc有啲唔同，最緊要無填錯，亦因為你答咩佢自動分配你去相關結果，你照跟住入就得。

係要真係去信
定係email 覆佢地 ?
真係無副簽...唉....有bno既都係親人關係....

寫信解釋喇

SAR都催...感覺開始SAR都比玩爛

但１９９７年１月１日或該日 以後、１９９７年７月１日以前出生的有資格的人，可在１９９７年１２月３１日截止的期間內取得該種護照或包括在該種護照上。

如果寄返舊果本BNO比佢地，佢地會唔會寄返返黎？

直接skip 左然後寄晒其他佢要既野俾佢算

FedEx 係咪仲有優惠

正常註銷（剪角）後比返你

打HOTLINE問

寄返本舊bno係咪好過扮唔見左？？
我見佢仲要打電話去cut本舊bno,又要搞成個星期

由approved到printed and sent都好快

如實填報pls

想請教下各位巴絲
我97前出世但老豆老母無申請過BNO亦都無幫我申請過BNO
如果我另一半有BNO我同佢結左婚我有無資格申請BNO?
唔該晒

現時法例規定所有BN(O)登記程序已經係97年12月31日完結，係呢日之後無人可以登記呢個身份。

留意下最近局勢嘅發展啦。

唔係佢上嚟報，都一直以為身份證大法中晒必定嘅有嘅，無例外....

幫兩老整係咪可以一次過擺同一個courier寄出去

明白 唔該巴打

【港版國安法】續領BNO市民大增 DHL門外大排長龍 申請港人：未到最後一步都唔想離開住

由於之前無副署搏大霧玩爛咗，今年已發覺漸漸收緊，多咗人報上嚟彈咗，必須副署！連寫信解釋都唔接受！

問題係嗰邊發覺要補都一定補到！副署人係幫手認證申請人，PE何必自己揹飛認證呢？而且最重要到依家，都唔知PE個標準係乜，有人得有人唔得！總之doc就寫清楚副署可以搵邊個同最終可以點。交唔交風險自決啦。

其實邊個唔係咁諗吖
但係到時 爭先恐後走都難

多睇doc保平安

依2個月無10萬都有8萬新申請啩

服務名額已滿

Identity details received on 27 May 2020

其實唔代表通過咗副簽係咪？

係咪過期愈耐
要既時間愈耐
幫個長輩整，佢起碼過左期三十幾年
18 March in processing
岩岩見上面批左2x March 既巴打

唉
希望ok啦

呢度之前有好多正面報告，努力之下搵到副署，而且係之前估唔到佢可以幫手嗰隻。成日一開始打定輸數點會落心機搵？跳出舒適區認真去搵吓啦。

唔得會通知你補

DHL送到...通常要等幾耐HMPO 個網會寫轉收到?
好緊張...DHL寫送到...但HMPO status 仍然未轉...

信COURIER公司得架啦

個長輩份申請無咩資料要俾佢地
HMPO 只係要副簽同廁所版
相都係出面影
所以我估佢份申請可能擺左係底

唔係最遲97年12月都得?

基本上97年7月-12月簽發嘅，都係97年1月1日至6月30日期間出世嘅。

其他人嘅限期係6月30日或之前

隨遇而安並保持耐性

佢好似98年簽發添，打破晒固有認知

長輩無耐性
晨早叫續架啦
又唔嗲唔吊

2-3年前啱啱追post續果陣live見到有人met
估唔到今日入返黎又見到有人講

咪同佢講hmpo啲人同佢一樣唔嗲唔吊，做嘢俹簁仲但求就手，疫情下返唔齊工，咁仲想點？有本事嘅咪飛英國當場續囉

其實舊年都有人報過

想請教下咁多位巴打，我94出世，印象中細個拎過bno但係雙親冇幫我keep同冇印象有幫我拎過bno，所以我照報失，今日都收到hmpo嘅email confirm左cancel，想問問我申請嘅時候係咪click返首次申請？感謝各位

系統自動分配，你入去照入資料你就知㗎啦！

無限感激

岩先用上面條link個fedex link開戶，點解收我$8既

打熱線去了解

逐都慳番啦
反正英國講到有無逐都會有機會轉BC

係我睇巴打整嘅google doc用身分證大法 申請完報失直接就send左email黎話cancel左

Fedex要我入聯絡人名同電話，點搞好

今日寄咗FedEx 應該禮拜一收到

想問問如果唔申報有特衰護照有冇問題
如果真係要申報嘅話，彩色影印成本護照可唔可以雙面影印

唔入點開account

入晒，而家網上填緊，第一次寄件，唔係好識網上填資料，可唔可以直接去門市放低比佢搞？但咁樣係咪冇得享用$230優惠

我上兩次都係郵局speedpost，覺得好方便

正想問就見到巴打呢個問題，你寄咗彩印去？

心急人上

你預收件後5-7日會update
到時會sd sms 話你知收到

漏空都得㗎
BTW
L3 9BP
其實係postal code

speedpost停咗啦
依家疫情呀！

你諗住加封信解釋點解要用副本？
我見有巴打話可以申請核證副本

咁點解要暪報呢?
好多人都彩色雙面影印架啦

我知，所以覺得好唔方便，好驚填錯野，其實選擇去門市自行投遞會唔會好d起碼可以即時幫我對下資料如果約佢黎拎，我驚填錯咗就一去冇回頭

同問 諗緊門市定上門

我簡咗international priority,估價係$206.36 你係咪都係咁

佢一定要我入電話 我google hmpo Liverpool 果個電話算

英國內政部就BNO情況嘅最新說明：

Were they married or in a civil partnership

係填yes定no
見doc話冇離婚就填no
但係有d youtuber又填yes

明明有就問人唔申報得唔得

你想人點答你

兩份申請可否一齊寄，還是要分開兩份寄？
如一齊寄郵包資料ref no.係填一個or兩個？🙏🏼

搵唔到人副簽唔副簽直接寄過去會唔會好博

可以, 自己睇DOC 啦

係唔係無限期12個月咁續？

我諗住縮骨遮姐，如果真係要影印嘅話，雙面定單面？

一頁紙上下兩個影像，底面夾埋共4個影像，可印8頁內頁！影像必須清晰唔過底，手機影自己印出無問題。

咁彈咗叫你補副署咁你係咪就咁放棄申請？

無辦法，如果keep住過期就續就無需要交咁多文件集體考古

續bno入境台灣問題

成功續領後，以後記得定期續喇，咁就會叫交最基本嘅嘢。

我都係BB相BNO, 但所有父母資料都冇交一樣續到
自身資料就交齊

咪係
守下規矩唔好講大話得唔得
俾啲質素

有副簽, 過左期起碼20年

搵朋友BNO(已續)幫手

BNO都係英國護照既一種呀嘛歐盟護照都得

咩事
1日600幾個回覆咁誇張

啲人做 deadline fighter on99

之前個排成個月都一兩個post

多啲人續返都係好事

又唔好咁講
至少肯去續先

我想問下有無巴打試過續期
仲有幾年有效期想穩陣啲續左佢
係咪唔洗交咁多資料架啦

我有個fd仲未續 費事理佢
上年講到而家又叫我副簽
又唔搞

唔該晒巴打，咁我諗BNO續都應該差唔多

你到期先續啦，國籍唔會走咗去。英國疫症時期唔夠人手，講明非緊急唔好續住！你本仲有時間用，續嚟做乜呢！見人哋就嚟爆煲想佢哋快啲？

就算過期一兩年都係正常續證，只需交基本文件。

除咗要交身分證，其他直情一樣無分別！

明白,咁我唔續住啦
本身想有返十年穩陣D姐

一國一制
冇特殊關稅地位
HK=CHINA

退who
停支那visa(唔知包唔包香港)
阻支那公司上市
action for 中止關係法 進出口限制 特殊地位
制裁官員

佢個清單講明收color copy
無話要original
我覺得跟足清單好啲

美國收緊 hk 簽證, 如果遲下日本, 其他國家照跟...
特衰護照 = 支那護照 ...

簡易續期指南

英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）續期申請所需文件：

1.舊BNO （如果是LOST CASE / 身份證大法 / SAR 續期，請盡力提供以下文件）
2.香港永久居民身份證副本（同一頁影印底面）
3.副署表格（如需要）
4.地址證明（英文姓名+地址，不能用中資機構，可到民政署宣誓）
5.閣下的出生證明（正本，如在中國出生，請寫信解釋）
6.英國護照以外的護照副本（如有，可以寄正本）
7.SAR回覆信件（INCLUDE CHILD LOST CASE）
8.其他有幫助續期申請的文件

建議使用DHL或FEDEX/TNT或UPS
hotline

DHL 2400 3388
FEDEX 2730 3333
TNT EXPRESS 2331 2663
UPS 2735 3535

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

Trump：北京強推国安法，違反一國兩制，令香港自治權喪失，變成一國一制，因此，我宣布：會取消香港的獨立關稅待遇、會制裁有份破壞香港自治的中國及香港官員。
詳情：
1）Trump宣布與WHO割蓆，正式取消全部撥款。
2）Trump直接抽擊中國偷取科研成果
3）宣布將會禁止某些從事間諜活動的人物入境美國
4）宣布將會加強監管中國金融機構
5）Trump宣布香港為民主前哨(bastion)
6）Trump宣布開始取消香港關係法，香港不會有特別待遇，重審香港獨立關稅區
7）Trump宣告將會制裁中國以及香港有份破壞香港自治權的官員
最後，Trump指出20年前，歸還香港比中國係希望可以帶領中國民主化，而唔係令到香港成為中國一部份。

唔好意思 想請問 我個情況係老豆有申請BNO 但好耐冇出國冇用護照應該整唔見左

但又唔知點樣可以查返有冇幫我當年申請BNO 護照 我係96年出世既

求教各位巴絲可以比下意見

英屬香港被支那於97年非法佔領前 為左BNO可以去到幾盡

(經典新聞) 1996年3月30日 - 4名申請歸化英藉人士在灣仔運動場排隊期間集體毆打事件全紀錄
呢單野咁就20年啦
為咗拎本BNO喺灣仔運動場排隊期間打交
不過呢, 呢單野最經典莫過於「阿叔一揪三」果幕

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

本身已經續簽左BNO

而家考慮緊同唔同兩老續

DHL門口已經好多人排隊續bno

我有過呢3個條件 但我自己睇過網上有人寫話如果父母本BNO冇寫子女個名入本野度就收皮

SAR先
睇DOC

Application history
20 March 2020 Application being processed
20 March 2020 Documents received
8 March 2020 Use paper form to confirm identity
8 March 2020 Ask someone to confirm your identity
8 March 2020 Application submitted
想問最近有搵副署人既巴絲 副署人有冇收到HMPO d信叫佢confirm你地係認識?
見呢度唔少巴絲遲過我都approve了 有d不安

係咪未試過換護照

父母出世紙同結婚證書，寫封letter話太耐唔見左算啦
我本BNO expire左10幾年剩係交左
- 舊BNO
- 住址證明
-自己出世紙
-HKID COPY
-副簽
-一封信話交唔到父母結婚證書+出世紙

果陣我個fd子話冇收過
應該隨機抽樣

搭單問 朋友搵我幫手副簽
UK GOV個邊send左個email俾我
要我填張form做副簽 但去到入post code 入0000/00000/HKG都唔得
佢係咪申請錯野? 定副簽人一定要住係英國?

use a paperform

出咗？

原本係咁 thanks!

想知比咗錢但搵極都冇副簽 申請唔成功會唔會退錢

NO

搞掂咗，成個過程唔使一分鐘.......

搵個相熟嘅區議員幫手，
或者返學校搵相熟嘅老師

Bno 個網contact us 咪搵到個電話囉

你交唔齊料嘅責任全屬你責任，點可能要人哋白交做義工

咩呀，齊哂三個條件又見唔到本嘢話，除咗你係included child 外可以係你本身有一本獨立自己本但係你唔見咗喎，點會收得皮

無錯，成人護照須要簽名，你本護照要簽名先叫有法律效力，以前有人講過佢本嘢無簽到名被外國入境官留難。

本嘢有句嘢話持照人唔使簽名，一係就係未夠16歲，一係就傷殘

建議各位喺本post回覆唔駛用不推文
推薪火post俾多啲人睇到啦
呢排好多盲毛亂鳩咁開post問BNO renewal
睇見就煩

佢哋啲問題基本上份doc有哂答案

好多人根本係心態有問題，成日係度幻想英國佬點樣唔批自己嘅申請，問啲問題好似妄想迫害症咁，對眼睇完又唔信又要問多次，再唔係就信出面啲垃圾教學，睇埋啲古靈精怪嘅嘢之後走入黎問係唔係咁，咁信佢哋點解唔問下原作者啫

順手得滯，又用咗不推文

我本特衰仲有10幾日到期
我係咪應該等過咗期先續BNO ,慳返幾十頁嘅彩印
到時仲洗唔洗寄本過期既特衰過去？

過咗期都要寄正本／彩色copy

無錯

英國無人手，返唔齊工，叫咗唔係緊要，唔好搞住！

想問下我有本過左期十幾年既BNO
仲洗唔洗副簽
睇返本野細個仲去過泰國添

睇doc關係副署一項多幾次！

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生完安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡生命最後一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

課金之後會話你知

on9左船運左 要等一個月 先寄到 係咪唔會因為online apply左文件咁耐都未收到而取消架

出世紙係咪唔一定要寄？
係要證明同父母關係先要？

唔係好明你講乜

問題重複又重複 唔睇doc又唔追下post
成班伸手黨

有無人好似我咁寄完之後係咁mon住份件派咗未

人哋叫你寄乜你跟足啦
人哋收你fix咗嘅$唔通要包埋郵費寄返特區護照俾你？

我同你一樣 不過我自己出世紙都無

其實係咪系統會自動scan 你入完expiry date 之後要咩文件？我本99年過期，佢無要我比出世紙

過咗期十幾年即係差唔多廿年前簽發啦，咁要嘅機會都唔細。

但係唔係真係要，畀咗錢佢會有清單同你講你要畀咩文件

果邊寄野比我會唔會比埋速遞tracking number
搵唔到

我再講多次，呢個係template 黎，戴頭盔用，從未有人真係被要求interview。 就算真係要in 咁又點？收咩皮？屌你老母講撚咗幾多次除非你無英籍否則無唔批呢件事，咁既然無唔批呢件事又有幾大件事到要收皮呀？

唔好成日幻想英國佬會唔批，無你哋諗得咁撚難，唔該

過期太耐 佢當我首次申請 咩都俾佢

正常90日，由於疫情關係，有回覆佢哋會彈性處理！你一係去郵局撈返份件，一係靜待佳音！留意至今為止，hmpo仍然叫大家非緊急唔好做住，依家做唔會快，只會越嚟越慢。寄平郵必須心理質素高，因為會個幾兩個月等佢航行，而hmpo系統會定時提醒你寄件。就算抵達hmpo，佢哋更新需時，嚴重時所有香港件隔離14日先更新，如果接近90日未收到件，可聯絡hmpo，佢哋會識處理時限問題。

DHL會畀SMS 你，有埋tracking number ，dispatch 咗之後幾日都收唔到你先好問HMPO

要乜俾乜俾唔到你寫信解釋！

由於hmpo有沒收皇冠頭文件情況，為免遺憾終身，可去政府出核證副本，如想彩影代替，影像必須清晰唔過底，底面亦需印齊，hmpo有權要求再補正本，風險自決！

都有BNO啦 仲洗咩用特區喎

你唔睇doc就真係即刻收皮了！乖，忘記咗佢吧！

你入完系統俾完錢就知，另外：

多睇doc保平安

lm先雖然魚蛋後已續左

一路以嚟，you’re not alone ！

又咁講，返嚟文件包咗落dhl回郵費用上，申請人俾晒綫嘅

風險自決

咁特區passport都有重量
可能超重呢
人哋寫乜寄乜最好

你獨一無二，無需與人比較。

系統自動分辨，佢個思考方式，暫無人認識。你會唔會同佢戀愛一場，了解佢心中所想，以解各巴絲多年迷津

有短訊通知，如果你有剔。另外佢先dx至dhl，到dhl先有tracking 。

想問如果我續到bno 又係專業人士係咪即刻可以做副署人？

睇個list 啦，19毅進仔都做到啦

有人乜都交，包括無謂文件，例如自身成長經歷，父母感情狀況，爭啲想拍埋片暢談一生經過。我寄兩個人唔使200克，佢哋dhl六舊幾，中間重咗喺邊，當時人至知。或者有啲人一頁護照印一張紙單面，咁都好係嘢㗎

唔好再拎自己個case同人比較啦好嗎

你本身嘅文件要求可能同人哋唔同，各做證職員嘅喜好又唔同，可以變成好多唔同嘅變數，你得嘅嘢唔代表其他人得，其他人唔得嘅嘢唔代表你唔得。

所以點解我哋教，一定係按照住官方指引教，因為可以將呢啲變數嘅影響壓到最細。

但同時都知你哋有啲文件提供可能有困難，所以亦會講下過往前人經驗，但係我哋一定會講照做可能會有風險，你自己衡量下可能有機會要求後補文件，因為有啲前人做過得嘅嘢本身就唔啱規矩。

其實唔少人身邊啲朋友真係可能有外國護照
我表弟做廚房雜工開頭都以為一定冇
點知佢問吓問吓原來佢做待應嘅未婚妻個朋友有外國護照肯幫佢簽
問多啲人
叫你爸爸你媽媽你兄弟姊妹全部問
記住BNO都可以副簽㗎

副簽個人係BNO係咪唔使影印本BNO?

係！即刻被人知，多啲幫人手！

Bno唔係英國護照嚟咩？

想問如果2份申請既DOC最好分開寄 定一齊寄都OK?

即係唔使副簽一bno?

搵到唔該晒

即係唔使send副簽人bno影印本?

英國/愛爾蘭副署人唔使俾資料頁！睇doc啦！

定係你睇唔明佢副署指引啲英文？

非英國護照嘅問題，個故仔係咁嘅

其實一開始實施網上申請英國護照時，呢啲外國護照全部都係要求寄正本嘅。

但係嗰HMPO冧檔、職員罷工嗰排，護照申請積壓結果大量有雙重國籍嘅英國護照申請人交哂啲護照出去但係喺預期之內又收唔返護照結果出發唔到去旅行公幹而被人屌到仆街。

最後先變咗唔再收外國護照正本，變做收全本彩色影印兼保留要求後補正本嘅權利。

所以你話HMPO想睇正本定副本，就緊係想睇正本啦。

留名
睇晒doc先send出去
冇副簽，有信解釋同埋加左張cert同employment letter
希望批啦

真係救命，辛苦各位最近又做影印機同罰抄

明白

95年批既05年過期都要副簽

哦，多謝酸民巴詳細解釋，我又入返自己個檔案先，以後有故仔講

舊年年尾咪就係有啲特衰寄咗去，臨出發前都未批，班人驚到六神無主！

正常呀，點解你會覺得一本廿鳩幾年前簽發嘅護照唔需要副署？

03年或之前非HMPO IPS 等等英國本土簽發機構嘅護照全部當first passport application ，副署理所當然，邊個叫你哋咁耐唔續，廿鳩幾年可以個樣變到面目全非，點知本嘢係唔係真係你架？咪要你畀多啲資料證明本嘢入面嗰個真係你囉

應該要做啲常用句子，隨時copy & paste

我諗疫情後會再爆煲！

之前咪有巴打重post 大量紅色白色folders 係office裏面嘅相嘅，咪就係當時冧檔時HMPO嘅情況

睇doc關於副署一項多幾次！

希巴會適時貼上嚟

睇左 副署好難搞

諗吓自己點解要續bno？想搵著數？定覺得生命安全受到威脅？如果係後者，你會唔會用盡生命最後一口氣，去搵個人同你副署？假設你交晒文件pe睇完爭副署叫你補，補咗一定批，會唔會多一份勇氣，死返份副署交俾人？

掙扎呀

身邊突然好多人搵我簽
我心諗叫咗你哋咁耐，遲唔遲啲

我揀報失
最後係咪寄齊以下文件就得：

Hkid copy
Passport copy
住址證明正本
車牌copy

系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！份清單會電郵俾你。

有冇人屋企人係揸BDTC而又申請到Renew BNO
我見有人話自己ok 想睇下有冇多啲成功例子

好難㗎啦
係搏依家咁多applications搞到班公務員掛住食fish and chips出錯俾你

我見英屬香港個Facebook 有幾個人得咗

搵唔到人副簽 身邊個個朋友都係未續領過bno要副簽

得嗰幾個人真係好好彩
屌那星 我老母嗰陣信支共50年不變
依家佢唔信 但恨錯難返了

今日終於寄左 希望批啦

可能有BNO唔記得咗咋

不過老老柒柒
佢哋做嘢真係好那西
俾得起千幾蚊真係可以搏下

冇呀 嗰幾個人都係BDTC
佢地影埋出嚟Renew到
佢地做野唔係好認真架咩

唔明你問題問乜，總之無人可以係97年12月31日之後登記成為BNO。

如果任何只憑香港關係取得BDTC而又無係限期前登記成BNO，由97年7月1日起，唔再係英國國民。

你口中嗰啲所謂BDTC續到BNO，根本就係佢哋自己本身有BNO但係唔知

睇完doc都唔係好明，
父母資料果到有一題問:were they married or in a civil partnership?

Doc話父母離左婚就填yes 同寫信解釋已離婚，
我英文差唔太明白，雖然我媽已經過左生，但我父母冇離婚，咁我應該填yes 定 no?

唔該巴打們

佢哋可能唔知原來有登記過bno！呢度不時有人post佢封拒絕信，內容話佢只有bdtc

原來係咁
咁真係可以慳番啖氣 冇希望了
要做支那人了

你出世一刻父母婚姻狀態，如實填報啦。

BDTC 同 BNO 護照本身係可以同時持有，影埋出黎唔代表啲咩

佢自稱得BDTC
算啦 我都係要成世做支那人
除非佢Reopen BNO Applications for BDTC

SAR就係最後答案，有就有無就無！

到時大家走 唔好忘記班97後嘅手足

呢度有人報告過，話親戚用ci換到本bno返嚟添！由於佢唔想再俾多啲資料，呢個case仍只當該申請人曾登記過bno。

請問巴打最後件事點？ 點樣重新申請

即係點
都係要登記過Bno先得？

其實繼續撳continue ，咪繼續正常處理囉，實際都係續證。

Bno只有續證！包括included child我都歸納埋續證。

想問下，如果就過期，想續領，是否都係要同過期續領一樣，交咁多文件？

相當俹簁，之前時有印錯。

唉 所以都係放棄算
無謂嘥成千蚊
多謝大家解答

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

我嗰本已經....

巴打你講呢句嘢好有說服力
好記得你變咗bc

好撚記得係14年
利申：中伏，搞咗成三個月先返嚟
當年過期護照可以去BCG加印仔延長半年期

我想問，六星期內要完成申請。
但依家ccp virus可能要成兩三個月先有passport。
咁我想問完成申請的意思係...
六星期內你要齊文件定點?

唔係
但錯得更離譜
唔講咁多啦

巴打命中注定做BC人

而家特殊時期，可以遲
六星期內佢要收到文件

你課金之後就會知

簡單好多

90日回覆文件，收到後正常6-8星期審批。

你要知道自己於英國有乜護照國籍記錄，係sar而唔係申請護照。

所以總結係咪都係唔得
我老母得特衰同BDTC

咁會唔會話我齊野，但90日內佢未process到就彈走我個application?

你本身係想問你定你阿媽？

問你本人嘅話，你有無BNO同你阿媽有無BNO無關係架喎

我呀媽呀
我97後出世 係想幫老母續咋
佢以前一直覺得係本旅行護照 嗰陣覺得50年不變
佢都死咗啦 所以冇續BNO
但最近先肯的起心肝做
利申番先 老母係黃 支持香港獨立

同一封寫哂得啦

到差唔多時間佢未收到件，咪到時聯絡佢哋，佢哋有方案㗎喇。

一封講晒佢，pe唔得閒睇幾封而內容差唔多嘅嘢。

幫佢入個SAR 問下啦，又唔使錢又知結果

可以

多睇doc保平安

咩係SAR
新手唔知係咩
BNO Visa checking ?
個doc係咪好似冇寫

Civil partnership 係uk野，並非香港野。

我無總結，你想總結自己請便，最後答案一定係英國官方俾你嘅，想唔想sar搵答案你自己決定。

話說前排有件藍絲親戚搵我做BNO副簽

如果人問嘅嘢DOC有
叫"睇DOC"就算

應該可以
我細妹續, 佢搵左好耐
終於搵到佢個fd(做sales, 拎bc)搞副署

份doc梗係有寫

我搵下先 唔該哂
我㩒咗BNO Visa checking 個網但又係旅遊網嚟
唔該哂

卡巴係大獎兼jackpot，已核實派彩

副簽係咪專業人士幫手簽都得? 即使佢冇bno都可以?

今晚會唔會爆post

所巴唔好再答DOC有答案嘅問題啦

唔知下一個BNO變BC嘅幸運兒係邊個

有時忍唔到手嘛

巴打應該係87年7月1日前出世？

BNO同你老豆老母無關係，因為所有人嘅BNO都係透過登記取得。

[member]你有舊BNO的話父母邊到出世對你續BNO都無影響［/member]

網上俾完錢銀行Confirm咗俾咗錢但冇出個application reference 彈返去start apply passport係咪正常？定會唔會有email send返個number俾返我？

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

有冇人可以解答到我

其實成個doc可以del撚咗佢
見到班伸手黨真係屌出聲

一樣！

等電郵

唔該晒

如果無，你到時聯絡返hmpo！

唔該曬

我諗就唔係啦，我手上無87年7月前人民入境條例嘅條文，淨係喺google搵到啲書有quote 香港本土人嘅定義係（都唔知啱唔啱）

1)香港出生嘅英國國民
2)係香港入籍或登記成為英國國民
3)同上述兩類人士結婚嘅英國國民同埋其子女

如果張嘢上面香港本土人身份未確立，咁其實按書直說佢出生時不符合任何可以因出生而取得英籍嘅條件

即出生時

1）父母雙方不是英籍
2）父母雙方亦未取得無限制居留

不符合1981年英國國籍法第15條規定

Btw
取得ILR 方法
A)香港華裔居民
資格：
1 祖先有一人為中國血統
2 連續居港不少於7年

B)其他
1）連續居港不少於9年

咁希巴呢個說法呢：

出世果時
你父母其中一方係香港永久居民
你就係BDTC身份
你父母有冇英國國籍都冇關係

想請問下

我知道要申請嘅時候要寄返特衰passport 每一頁嘅彩色copy
但我想知如果舊果本特衰（已過期）有其他國家仍然有效嘅工作visa

呢個case 我駛唔駛影返個有效visa 申請bno?定係唔關事？
疫情後會返當地政府改passport 資料去bno

想問下舊bno得翻有相個一頁當damage好定報lost好？
屋企人剪剩個一頁

佢只要求現時有效嘅他國護照，無要求任何有無效嘅簽證。

Damage

未試過用DHL/FedEx寄件
想問大概個流程係點架?
新手係未最好直接去服務中心搵人幫手?

唔得，因為隨時等唔切本bno就要返去
（舊果本就可以）

睇完doc都搵唔到 如果想幫老豆老母申請佢地洗唔洗 佢地嘅 父母結婚證明書 無嘅話係咪寫信？

係佢地網站create account+confirm order+call佢哋上門收件
而家落佢哋門市和你排和你攪唔smart

我想問如果我需要副簽，噤我係咪需要attach 埋幫我副簽嗰個人嘅護照，有個人資料嗰一頁？彩色影印？

你不如打熱線，善解人意嘅客服，必能解決閣下心中疑問。

幫老豆老母搞好煩 dhl上門收件要自己做哂airway Bill 清關文件

系統要咩俾咩，俾唔到你寫信解釋！

首先87年7月1日前無居留權同永久性居民概念，雖然對我哋黎講解法唔係好大差別。

希巴概念上係無錯嘅，因為你父母有得BDTC一定有無限制居留，咁睇唔睇父母有無英籍都無乜所謂。

但係按照1981年英國國籍法，你出生時父母有HK BDTC 就即刻係BDTC，而如果父母無BDTC啦，咁咪睇下父母本身係唔係拎咗定居資格，有嘅話，你都即刻係BDTC

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！真係無，你自己寫返自己理由。

唔係佢個system入曬data畀埋錢就自動波㗎咩
冇printer就惡搞啲

我睇左好多次，但係我淨係睇到有咩人合資格幫人副簽，睇唔到有冇講需唔需要佢嘅資料整明嗰part...如果你睇到可唔可以話畀我知係邊part? 我真係睇左好多次都睇唔到...可能我發雞盲

無printer 啊 要返公司搞

想問下歸化證明號碼係d咩

如果子女係香港出世，我明！

係但如果父/母只有永居，只能揸ci，子女唔喺香港出世，例如內地出世，都有bdtc呢一點諗唔明啫。

副署人只需填表同簽名，非英/愛護照副署人，要交護照個人資料頁外，無需要便其他嘢去證明啲乜。有需要hmpo會直接聯絡副署人查詢。

如果你係歸化原因取得英籍，有歸化證書嘅。

通常呢啲入曬資料畀埋錢之後都係嘔堆pdf要你print
所以整定都冇乜大問題

唔該哂你

子女唔係香港出生上面講嘅嘢全部唔適用

上面講嘅嘢係以香港出生計算。如果唔係香港出生就要按照1981年英國國籍法第16條世系取得黎做，即父母嘅BDTC 係otherwise than by descent 取得先可以傳一代。 至於當年中國出生點處置就唔係好清楚啦

俾啲信心自己

睇完個website整左account
但屋企位置上唔到門 最後都要去門市包裝填form投件

你呢樣正正係我一向嘅諗法，基本上香港出世，父母有身分證，基本上係bdtc。非香港出世，父/母係英籍就可以繼承，父母唔係英籍，就無英籍。

如果父母既BNO 唔見咗,咁parent's BNO NO 及發出日期填唔到既,點算好?

想問下有冇人搵自己唔同姓既表兄弟姊妹做副簽人？
我身邊都搵唔到副簽，得表兄弟姊妹有炸
應該博下定寫聲明書話冇好呢

成班人申請bno
個個都係出去搵白色牆前影半身相

咁普通bno係咪填無？

我係BC，但好似唔一定幫到人counter sign

填到就填，唔知就答唔知，無需糾結於查三代嘅問題上！

係啊 85年

咁係咪照寄個一頁正本過去俾佢就得喇 如果係剪咗角嘅話都係照當damage寄過去

係出面見到？

咁本身就算established 都好身份證大法都幫唔到你確認你係唔係BNO, 入 SAR問啦

講得出係老表，唔通唔係親戚？

有副署一定好過無，搵朋友啦。

你如果因香港出世而得英籍，歸化證明與你無關。

睇住佢影
跟手細細聲同女朋友講佢一定係搞緊bno
因為舊年我同我女朋友都做過同樣嘅事

你係bc，點解唔可以幫到人？現時待業？

我係香港出世 呀媽揸ci ,老豆30年冇見 死左未都未知
其實我都知唔可以拎得返,都係睇下有冇得試吓

我當然冇問題既，但我順便幫埋我父母申請，佢地真係冇識人有bno，係真真真係冇果種，真係唔知點算好

快嚟無用，hmpo無人手做，叫咗非緊急唔好搞住。

有返工但好似唔係佢list上個d職業
同埋我係居英權計劃下既人既下一代

我dhl已經寄咗過去, 佢28號都收咗, 但application history 個度冇update到
係唔係要打去問問?
有冇人都係咁既情況?

唔應該有本剪角嘅，只需寄最新未剪角嗰本！如果你嗰本屍骸係最新嘅，咪寄呢條屍過去就得，另損毀護照有機會問返點解會損毀咗嘅。

SAR會回答你問題

明白唔該巴打

可能你啲朋友，識得吓，認得吓你父母.....

如果我啲朋友有需要，如我去過佢哋飲，上過佢哋屋企，家長會見過吓佢哋父母，定必義不容辭！

pin話14日先會update

無關係，簽得！

幫得就幫啦！之前幫過手嘅，未必係專業人士嚟。有人話做地盤都🆗，真係彈，上嚟報告，俾大家幫手解拆吓。

之前試過，擺14日隔離，俾啲時間佢哋update ，正常都要幾日。

我地都預幾個月先收到，唔知英國幾時恢復正常

等波叔公布

咁多人申請加埋wfh
冇四五個月都拎唔到新證睇黎

有冇問要幾耐先到UK

所以未續真係好快啲續再遲啲仲多

唔計星期六日，2日寄到

想知係邊到見到

993

即係我應該搵日拉我父母去同事面前露一露面，但願我同事會好似你咁義不容辭
最慘係人地都未應承幫我簽要影埋人地本bno真係唔多人願意嫁
唉內心好煎熬

請你再留心閱讀消化份doc

Bno副署人唔使影資料頁

Sorry我以為要，我睇副署要求資料，得英國同愛爾蘭passport唔使，所以bno持有人做副署人都算係bc passport？

Bno唔係英國護照？

唔好意思，我以為淨係uk/Irish passport既先唔使，以為bno就要，我誤會左sorry